%!TeX root=../tese.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DEDICATÓRIA, RESUMO, AGRADECIMENTOS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{dedicatoria}
%   Esta seção é opcional e fica numa página separada; ela pode ser usada para
%   uma dedicatória ou epígrafe.
% \end{dedicatoria}

% Reinicia o contador de páginas (a próxima página recebe o número "i") para
% que a página da dedicatória não seja contada.
\pagenumbering{roman}

% Agradecimentos:
% Se o candidato não quer fazer agradecimentos, deve simplesmente eliminar
% esta página. A epígrafe, obviamente, é opcional; é possível colocar
% epígrafes em todos os capítulos. O comando "\chapter*" faz esta seção
% não ser incluída no sumário.
\chapter*{Agradecimentos}
% \epigrafe{Do. Or do not. There is no try.}{Mestre Yoda}

A Deus, por ter me concedido saúde e determinação para vencer todos
os desafios enfrentados nesses anos de estudo.
À minha esposa, pais e irmão, por me darem todo o suporte necessário
para eu conseguir me dedicar aos estudos, principalmente
durante o desenvolvimento deste trabalho.
Aos meus colegas, por me auxiliarem no decorrer da graduação.
Aos meus amigos, por tornarem mais leves os momentos de dificuldade.
Aos professores, por compartilharem seus valiosos conhecimentos, 
que levo para a vida.
Aos meus orientadores, por me instruírem com excelência e 
apresentarem tamanha paciência no período em que trabalhamos juntos.
A todos aqueles que participaram do experimento de usabilidade, que 
enriqueceu os resultados dessa pesquisa.


% Resumo e abstract são definidos no arquivo "metadados.tex". Este
% comando também gera automaticamente a referência para o próprio
% documento, conforme as normas sugeridas da USP.
\printResumoAbstract


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% LISTAS DE FIGURAS ETC. %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Como as listas que se seguem podem não incluir uma quebra de página
% obrigatória, inserimos uma quebra manualmente aqui.
\makeatletter
\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
\makeatother

% Todas as listas são opcionais; Usando "\chapter*" elas não são incluídas
% no sumário. As listas geradas automaticamente também não são incluídas
% por conta das opções "notlot" e "notlof" que usamos mais acima.

% Normalmente, "\chapter*" faz o novo capítulo iniciar em uma nova página, e as
% listas geradas automaticamente também por padrão ficam em páginas separadas.
% Como cada uma destas listas é muito curta, não faz muito sentido fazer isso
% aqui, então usamos este comando para desabilitar essas quebras de página.
% Se você preferir, comente as linhas com esse comando e des-comente as linhas
% sem ele para criar as listas em páginas separadas. Observe que você também
% pode inserir quebras de página manualmente (com \clearpage, veja o exemplo
% mais abaixo).
\newcommand\disablenewpage[1]{{\let\clearpage\par\let\cleardoublepage\par #1}}

% Nestas listas, é melhor usar "raggedbottom" (veja basics.tex). Colocamos
% a opção correspondente e as listas dentro de um grupo para ativar
% raggedbottom apenas temporariamente.
\bgroup
\raggedbottom

%%%%% Listas criadas manualmente

%\chapter*{Lista de Abreviaturas}
\disablenewpage{\chapter*{Lista de Abreviaturas}}

\begin{tabular}{  r  p{12.5cm} }
  IME     & Instituto de Matemática e Estatística                                                                              \\
  USP     & Universidade de São Paulo                                                                                          \\
  URL     & Localizador Uniforme de Recursos (\emph{Uniform Resource Locator})                                                 \\
  API     & Interface de Programação de Aplicação (\emph{Application Programming Interface})                                  \\
  MVP     & Mínimo Produto Viável (\emph{Minimum Viable Product})                                                              \\
  RACI    & Responsável, Aprovador, Consultado, Informado (\emph{Responsible, Accountable, Consulted e Informed})              \\
  SWOT    & Forças, Fraquezas, Oportunidades, Ameaças (\emph{Strength, Weaknesses, Opportunities, Threats})                    \\
  HTML    & Linguagem de Marcação de Hipertexto (\emph{HyperText Markup Language})                                             \\
  JSON    & Notação de Objeto JavaScript (\emph{JavaScript Object Notation})                                                   \\
  SLAM    & Localização e Mapeamento Simultâneos (\emph{Simultaneous Localization and Mapping})                                \\
  IEEE    & Instituto de Engenheiros Eletricistas e Eletrônicos (\emph{Institute of Electrical and Electronics Engineers})     \\
  KF      & Filtro de Kalman (\emph{Kalman Filter})                                                                            \\
  EKF     & Filtro de Kalman Estendido (\emph{Extended Kalman Filter})                                                         \\
  PF      & Filtragem de Partículas (\emph{Particle Filtering})                                                                \\
  VISLAM  & Localização e Mapeamento Simultâneo Visual-Inercial (\emph{Visual-Inertial Simultaneous Localization and Mapping}) \\
  SIFT    & Transformação de Característica Invariável em Escala (\emph{Scale Invariant Feature Transform})                     \\
  DOG     & Diferença de Gaussianas (\emph{Difference of Gaussians})                                                           \\
  UEQ     & Questionário de Experiência de Usuário (\emph{User Experience Questionnaire})                                      \\
  MADLC   & Ciclo de Vida de Desenvolvimento de Aplicativos Móveis (\emph{Mobile Application Development Lifecycle})           \\
  APK     & Pacote de Aplicativo Android (\emph{Android Application Package})                                                  \\
\end{tabular}

%\chapter*{Lista de Símbolos}
% \disablenewpage{\chapter*{Lista de Símbolos}}

\begin{tabular}{rl}
  % $\omega$ & Frequência angular                \\
  % $\psi$   & Função de análise \emph{wavelet}  \\
  % $\Psi$   & Transformada de Fourier de $\psi$ \\
\end{tabular}

% Quebra de página manual
\clearpage

%%%%% Listas criadas automaticamente

% Você pode escolher se quer ou não permitir a quebra de página
%\listoffigures
\disablenewpage{\listoffigures}

% Você pode escolher se quer ou não permitir a quebra de página
%\listoftables
\disablenewpage{\listoftables}

% Esta lista é criada "automaticamente" pela package float quando
% definimos o novo tipo de float "program" (em utils.tex)
% Você pode escolher se quer ou não permitir a quebra de página
%\listof{program}{\programlistname}
\disablenewpage{\listof{program}{\programlistname}}

% Sumário (obrigatório)
\tableofcontents

\egroup % Final de "raggedbottom"

% Referências indiretas ("x", veja "y") para o índice remissivo (opcionais,
% pois o índice é opcional). É comum colocar esses itens no final do documento,
% junto com o comando \printindex, mas em alguns casos isso torna necessário
% executar texindy (ou makeindex) mais de uma vez, então colocar aqui é melhor.
% \index{Inglês|see{Língua estrangeira}}
% \index{Figuras|see{Floats}}
% \index{Tabelas|see{Floats}}
% \index{Código-fonte|see{Floats}}
% \index{Subcaptions|see{Subfiguras}}
% \index{Sublegendas|see{Subfiguras}}
% \index{Equações|see{Modo Matemático}}
% \index{Fórmulas|see{Modo Matemático}}
% \index{Rodapé, notas|see{Notas de rodapé}}
% \index{Captions|see{Legendas}}
% \index{Versão original|see{Tese/Dissertação, versões}}
% \index{Versão corrigida|see{Tese/Dissertação, versões}}
% \index{Palavras estrangeiras|see{Língua estrangeira}}
% \index{Floats!Algoritmo|see{Floats, Ordem}}
